於家族旅行性侵15歲堂外甥女 已婚堂舅父被揭疑有前科今囚33個月

已婚堂舅父在前年家族旅行期間涉嫌潛入酒店房強姦15歲堂外甥女，第一次受審沒有有效裁決，重審後被裁定強姦罪不成立，但與16歲以下女童非法性交罪成，今被判入獄2年9個月。法官形容現年27歲的被告色膽包天，當著其他人面前犯案，使女童心理留下永久烙印，嚴重程度和強姦相差不遠，他應該愧對父母、妻兒和親戚，可是只有表面的悔意。法官亦披露背景報告指，被告曾涉嫌在另一次海外旅行期間摸年幼女童的胸部。

官：被告色膽包天 令家族蒙羞

法官邱智立分析，陪審團應該相信事主X不同意和被告性交，只是不排除被告可能真心以為X同意，所以沒有裁定強姦罪成。不過，法官認為被告身為有婦之夫，犯案時妻子臨盤在即，事發房間更有其他人，就算被告事實上真誠相信X同意性交，也是違反常理。

辯方早前求情指，被告的身份對X沒有監管的職責，不會因違反職責而罪加一等。惟法官指出不能忽視的是，正因為被告身為長輩，因此X和其他房中的家族成員才會信任他，讓他留在房內過夜就寢。惟他當著房間內其他人面前犯案，色膽包天，完全違反誠信，不單破壞家族融洽，更令家族蒙羞。

辯方求情時謂，沒有直接證據證明被告知道X未滿16歲，也沒證據指被告沒有用安全套。但法官則認為被告和X的家庭聯繫密切，必然知道X未滿16歲，而他最終在X的臀部射精，也有機會導致懷孕或傳播性病。

法庭早前索閱被告的背景報告和X的心理創傷報告，辯方批評背景報告偏頗。例如報告指被告讀書時兩年內獲3個小過、64個缺點，辯方指這些不過是任何學生都會犯的過錯。法官今表明「不敢苟同」，他認為被告的操行無疑頗為惡劣，不信很多學生皆如此，而撰寫報告的感化官實有持平地列出正面評語。

事主變得恐懼男性

心理創傷報告指X有創傷後遺症，感到憂慮、憤怒和孤單，時常發惡夢憶起事發場面。X變得恐懼男性，沒法享受男女間的親密愛情關係，結果與案發時的男朋友分手，其後約會的男性亦無下文。辯方質疑心理專家沒做測試便斷定X有後遺症，法官則指專家曾詳細會見X，當時X已在接受心理輔導，沒理由質疑專家的專業判斷，相信被告的罪行的確在X心理留下永久烙印，摧毀了X的快樂成長歲月。

法法官以3年3個月為量刑起點，鑑於被告沒有案底和願意承認非禮罪，法官予以減刑，就其非法性交罪判囚2年9個月。法官表明雖然報告指被告涉嫌有非禮女童前科，但判刑時不會考慮。

案發於2016年2月的農曆新年，X與家人參與由53人組成的家庭旅行團，事發的2月17日凌晨已是行程最後一日。X與胞妹、表姐及表哥同睡於曼谷的一間酒店房，但其間被告不請自來，擅闖入房與眾人同睡。他對X摸胸非禮，X並感到有人伸手用指插入她的陰道，隨後甚至被人拉低短褲及內褲將她強姦。少女怕影響家人關係起初不敢作聲，X的男朋友知悉事件後通知X的父母。事件在2月22日報警處理，在化驗下X的短褲沾有被告的精液。

被告則辯稱只是X身後「打飛機」及射精。

乜衰11判成3年咁重架？

無人屌陪審團判事主強姦罪不成立

法庭早前索閱被告的背景報告和X的心理創傷報告，辯方批評背景報告偏頗。例如報告指被告讀書時兩年內獲3個小過、64個缺點，辯方指這些不過是任何學生都會犯的過錯。法官今表明「不敢苟同」，他認為被告的操行無疑頗為惡劣，不信很多學生皆如此，而撰寫報告的感化官實有持平地列出正面評語。

3個小過都有問題
我都有幾個小過, 1個大過(20年前)
要小心d 先得

原來中學拎過咩缺點到時會呈上法庭作判刑考量
個律師真係想笑撚死人

連登仔全部無良心

痴撚線

條女幾識扮

不嬲女人大0晒